高浩文法官原來曾經被裁定專業失德罪成

South China Morning Post, 1999

Barrister Russell Coleman (高浩文大律師) has been fined $150,000 by a disciplinary tribunal for conduct which may bring the profession of barrister into disrepute.

Russell Coleman, 37, a former member of the Bar Council, was also censured by the barristers' disciplinary tribunal and ordered to pay costs.

The fine, believed to be the highest ordered by the tribunal, was imposed after the barrister admitted breaching the barristers' code of conduct by committing a criminal offence.

He pleaded guilty at Western Court last June to helping his domestic helper breach employment conditions and was fined $4,000 by a magistrate.

The tribunal, imposing the disciplinary penalties, said: 'We have come to the conclusion that Mr Coleman's behaviour at the very least showed a reckless indifference to the relevant provision of the Immigration Ordinance and to the possible consequences of such a breach.' But it decided not to suspend him because although it was a serious breach, the circumstances were exceptional.

The tribunal ordered that its findings be circulated to the Secretary for Justice, the Director of Legal Aid and the Law Society.

For the first time, it also said copies should be made available to the media on request.

Counsel Russell Coleman, a barrister since 1986, breached immigration laws by allowing his male domestic helper to work as a caretaker at the building where he lived in Bisney Road, Pok Fu Lam.

The tribunal accepted the barrister had originally only allowed the helper to take the job so he could use the guardhouse accommodation of the building.

But the job evolved into a caretaker role and he was paid $10,500 a month, with the cost shared between tenants of the building.

Gerard McCoy SC, for the Bar Council, said it had agreed to withdraw any allegations of dishonesty against Mr Coleman.

The tribunal was told by Graham Harris, for Mr Coleman, that the 'unfortunate events' had led to the barrister withdrawing his application to become a Senior Counsel last year. He had also stood down as a member of the Bar Council.

Mr Coleman had suffered adverse publicity, humiliation and 'become a victim of gossip and an object of ridicule', Mr Harris said.

全文及Source:

當年連SC都做唔到
有冇人話我知點解條撚樣可以做到法官

法官高浩文不認為破壞行徑可被稱為促進民主。他直呼示威者為「罪犯」，重申法治不能用不斷犯法來維護。

#抗暴之戰
【官直指示威者是罪犯 延續煽暴臨禁令打擊幕後煽惑者】

==============
🗳 光復香港 11.24踢走共產黨
候選人資料 詳見蘋果區選專頁：
==============
📣 召集有心人！半價贊助學生全年睇蘋果
我要撐學生 / 我是學生：
==============
🍎 新聞有價，用真相對抗不義
訂閱撐蘋果，每日只需HK$1.68：

而家做官唔洗專業

夠紅就得架喇

btw 有險可守

呢d咁既人做官
屌
狗官

Over my dead body

清算

畀條狗官審義士就大撚穫

順手幫佢入埋人權法list 啦

所以點解要有槍權

只係為左防止政府失控

政府失控跟本冇任何人可以阻止到

佢好似審禁蒙面法?

家務又可以靠違犯法治唔使自己做

奶共就前途無限

下稿代司法機構發出：

司法機構今日（四月一日）宣布委任高浩文資深大律師為高等法院原訟法庭法官。任命於二○一九年四月二日起生效。

有關任命由行政長官根據司法人員推薦委員會的推薦而作出。

高浩文資深大律師的簡歷如下：

高浩文資深大律師於一九六三年在英國出生。一九八五年在英國威爾斯大學取得法學士學位，及於一九八六年完成英國倫敦法律學院大律師公會期終試。一九八六年及一九九一年分別在英格蘭及威爾斯和香港獲大律師資格。二○○六年獲委任為資深大律師。一九八六年起私人執業。於二○一○年、二○一一年及二○一二年期間獲委任為高等法院原訟法庭暫委法官。二○一三年三月至二○一九年二月獲委任為高等法院原訟法庭特委法官。

完
2019年4月1日（星期一）
香港時間16時00分

一升職就立功

Russell A. Coleman, born February 14, 1963, Beaconsfield, England. Admitted to bar: England (1986); Hong Kong (1991). Preparatory and Legal Education: Bachelor of Laws LL.B (Hons), University College Cardiff (1985); Bar Finals, Inns of Court School of Law, London (1986)

越睇越奇怪Cardiff唔算係咩一流大學
點解佢可以入到Temple
之後仲要衰過misconduct都仲可以扶搖直上

其實做官都有vetting
有conviction唔係應該過唔到咩？

地院大把官等升啦
真係無人到連有案底都無問題？

識奶共咪得
唔好諗到律師全部好高尚
見錢開眼，搵陰質錢
仲要港共個法官推薦委員會組成都係好濕鳩
所以司法獨立完全係笑話
只係佢慢慢放紅官升紅官
放下升下就全紅

哇仆你個街，支持王桂壎既

幫手洗地post！而家呢一刻撤離中大係有好處

可能大家唔知王桂壎乜水
等我話比大家知

翻查資料，何君堯原來已不是第一次做馬主。他與香港律師會會長、現任馬會主席周永健，以及王桂壎、林新強，合夥擁有賽駒「七星拱照」。該馬在2017年12月起共跑21場，最佳名次是1次奪得亞軍，並已經退役，生涯總獎金近25.88萬元。

好似唔只一個法官有類似情況

有險可守

只要舐共 垃圾都做到官 舐埋中共袋底就極高職位 呢個就係香港嘅現況

What the fuck?

推

唔係個底有問題，又點會出賣靈魂走紅通道做到法官啊

Push

呢啲無聊野唔洗提

行為失德既人 即係罪犯
罪犯竟然可以做主宰被告一生既法官

我建議搵陳同佳做警務處處長

有咁既事

鬼佬紅底
紅鬼

推，by the way，唔好搞法官呀！

屌
謝謝蛇同erer都可以做法官

照稿判

只要係走狗

官乜撚

推比國際睇

煲大佢
以後叫案底法官

走狗就要punish

參考湯家驊,或者自己上大陸喺街捉隻狗強姦再自拍, 跟住寄比中聯辦話要做睪丸法官.

依種人先最易控制

真係痴撚線

Ppppp

香港法治笑撚死人

文宣: how a dirty lawyer became hong kong high court judge.

喂真係好有問題喎

push

有無得DQ 佢架

推到上報

[事後檢討]請堅守原則，勿墮落為暴政魔警

芝麻包要膠袋唔該

法官記錄 （續）

高浩文，今年四月一日經特首任命為原訟庭法官

5月 大律師公會歷任主席聯署批政府「一意孤行」，高浩文沒有參與

10.31 網禁 - 高浩文法官處理禁制令表示，鑒於近日有警員受傷及財物被毀壞，以及網上平台匿名及易於接觸，認為在網上平台上威脅使用暴力的言論，在示威者的暴力或破壞行為中扮演重要角色，如果不加以限制，相關暴力不會停止。

11.10 法官高浩文認為，政府一方足以顯示「起底」對社會造成嚴重後果，遂批准延長禁（起底）令。

11.15 法官（高）又指，示威者被形容為「支持民主」，特別是被媒體如此稱呼，但他不認為破壞行徑可被稱為促進民主。他直呼示威者為「罪犯」。下令延續臨時禁制令

可唔可以告到佢失去資格？

唔使推，佢今年四月先做法官
委任班人一定知

唔可以
自己望下點先可以炒法官

紅底咪做得

咁都做到官

曱甴

正常國家只要唔係軍政府
係會有軍隊可以阻止
不過喺香港呢個情況根本冇解

點解仲可以做法官

Pish

垃圾

用禁制令禁止係網上暴力言論先係佢

好似都係英國人？
唔知係咪識屠輝呢

up

推到佢仆街 個底咁差

pp

明顯三權合作一定要入list

咁既人都做官

咩事

請英國搋奪紅官既律師資格同學位

咁佢地唔使再做

失德失性失敗，英國撈唔掂

pish

岩呀 要佢返唔到鄉下

槍權一直係從地下形式開始
到政府禁唔到既時候再規管

仲話司法獨立 笑大人個口

袋鼠法庭

奶共就得
小學畢業都做到國家主席

三權都被中共入侵

我幾個月前搵過關於投訴法官
香港投訴法官機制好on9, 就算投訴屬實都完全冇後果

不如一齊搵英國上議員Lord Alton

推！ 紅鬼

我地可以做d咩

原來其身不正
噉都可以做法官
香港法治已死

咩人都做得？

大律師公會：唔准鬧法治

入過罪都做到法官？

有咩難聽得過有險可守？

仆街法官犯法

，

推

有案底既法官竟然話人係罪犯

以後佢聽親案都申請recusal

總之有險可守啦

我屌cls

推
法院冇回應其實都燒得

send去英國啦屌

好似係

最近總之有關我哋跟政府既禁制令全部都係排紅官做

癲到，咁樣做法官
啲法院仲有咩用

真

非漂白，最近一次大律師晚飯，同場有強國猿。
咁阿高浩文就比個speech啦。
高浩文係接任強國猿做bar chairman 既
咁阿高浩文就講笑話，話強國猿 “has the ability to make his successor look completely useless”
全場笑到hihi ，因為笑7埋大波華

So99y 1999

根本就係罪犯, 由罪犯做法官夠晒法治

因為跟住 大波嬅 做左十幾年 屌解完

搞